\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[left=2.5cm,right=2.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{parskip}

\begin{document}

\begin{flushright}
Maria Bergmann\\
Lindenallee 17\\
60487 Frankfurt am Main\\[0.3cm]
Tel.: 0176 84392017\\
E-Mail: m.bergmann@posteo.de
\end{flushright}

\vspace{0.5cm}

\begin{flushleft}
Hausverwaltung Schneider \& Partner GmbH\\
Kaiserstra\ss e 112\\
63065 Offenbach am Main
\end{flushleft}

\vspace{0.5cm}

\begin{flushright}
Frankfurt, den 14. M\"arz 2026\\[0.3cm]
Mieternummer: HV-2019-04831\\
Objekt: Lindenallee 17, 2. OG links
\end{flushright}

\vspace{0.5cm}

\textbf{Widerspruch gegen die Nebenkostenabrechnung 2024}

\vspace{0.5cm}

Sehr geehrte Damen und Herren,

hiermit lege ich fristgerecht Widerspruch gegen die mir am 28.~Februar 2026 zugegangene Nebenkostenabrechnung f\"ur das Abrechnungsjahr 2024 ein.

\section*{1. Heizkosten}

Die angesetzten Heizkosten in H\"ohe von 1.847,30~\euro{} erscheinen mir im Vergleich zum Vorjahr (1.102,45~\euro{}) unverhältnism\"a\ss ig hoch. Ich bitte um \"Ubermittlung der Ableseprotokolle s\"amtlicher Heizk\"orper meiner Wohnung sowie der Gesamtabrechnung des Energieversorgers f\"ur das Objekt.

\section*{2. Hausmeisterkosten}

Der Posten \glqq Hausmeisterservice\grqq{} ist mit 2.340,00~\euro{} (Gesamtkosten) angegeben. Im Mietvertrag vom 01.04.2019 ist unter \S~7 Abs.~3 vereinbart, dass Hausmeisterkosten nur umlagef\"ahig sind, soweit sie nicht Instandhaltungsma\ss nahmen betreffen. Ich bitte um Aufschl\"usselung der T\"atigkeiten des Hausmeisters nach umlagef\"ahigen und nicht umlagef\"ahigen Leistungen.

\section*{3. Gartenpflege}

F\"ur Gartenpflege werden 780,00~\euro{} angesetzt. Die Gr\"unfl\"ache vor dem Haus wurde im Jahr 2024 nachweislich nur zweimal gem\"aht (Juni und September). Der angesetzte Betrag steht in keinem Verh\"altnis zur erbrachten Leistung.

\section*{4. Zusammenfassung}

Ich bitte um:
\begin{enumerate}
    \item Detaillierte Aufschl\"usselung der Heizkosten inkl.\ Ableseprotokollen
    \item Nachweis der Umlagef\"ahigkeit der Hausmeisterkosten
    \item Korrektur der Gartenpflegekosten
    \item Einsichtnahme in s\"amtliche Originalbelege gem\"a\ss{} \S~259 BGB
\end{enumerate}

Bis zur vollst\"andigen Kl\"arung behalte ich mir vor, die Nachzahlung in H\"ohe von 412,87~\euro{} zur\"uckzuhalten.

\vspace{1cm}

Mit freundlichen Gr\"u\ss en

\vspace{1.5cm}

Maria Bergmann

\end{document}
